<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Journey | Mctrain's Blog]]></title>
  <link href="http://ytliu.github.io/blog/categories/journey/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ytliu.github.io/"/>
  <updated>2016-12-15T12:22:01+08:00</updated>
  <id>http://ytliu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Liu Yutao]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[MSRA PhD Fellowship面试小记]]></title>
    <link href="http://ytliu.github.io/blog/2014/09/17/msra-phd-fellowshipmian-shi-xiao-ji/"/>
    <updated>2014-09-17T09:05:00+08:00</updated>
    <id>http://ytliu.github.io/blog/2014/09/17/msra-phd-fellowshipmian-shi-xiao-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>3月份在老大和海波的支持下申请了MSRA每年一度的PhD学者奖学金，奖金极为丰厚，而且还有去微软亚研实习的机会。8月份收到邮件，说进了Final Onsite Interview，于是9月15号，就飞到了北京，参加这次的评选。</p>

<!-- more -->


<p>按照通知邮件，这次有90个人参评，从中选出了27个进入onsite interview，从这两年来看最后只会选出10个Fellowship。</p>

<p>15号到达北京后就直接打的去宾馆，这次MSRA安排的酒店就在它两栋大楼附近不远处，在新中关商场那里，特别方便，酒店条件也很赞。后来听UR的一个工作人员说MSRA在酒店方面还是比较肯下血本的。当天晚上约了高中同学TLJ，作为同为计算机专业的同学，共同话题特别多，他在北大读研，虽然转到数院了，但是还是做和计算机比较相关的事，在做一些听起来很有趣的project。想想大家高中毕业已经6年过去了，现在其实从外表看起来变化不大，但是都慢慢形成了自己的价值观，有了各自的想法和为之奋斗的目标，一起聊天真的很开心！</p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-09-17-1.jpg" title="with tlj" alt="with tlj" /></p>

<p>16号是MSRA之旅，上午一下楼就遇到来自不同学校的博士，当然主要还是分为两拨，讲普通话的和讲韩语的。。。大家方向各异，背景相差很远，但由于这个机会聚到了一起，共同话题还是很多的。遇到了来自复旦的LY大学霸，突然记起来两年前就在新闻上听说过她的事迹，当时膜拜的五体投地，现在竟然就站在自己面前！由于都是复旦本科，还是同一届，共同话题也特别多，吐起槽来还是很有同感的；还有来自兄弟学校西交的LH，特别能说，一看就是social大神；还有同是西南某高校现在MSRA实习的Jenny，我特别想说她父母太厉害了，直接把她的中英文名同时写了；还有坡县NUS和NTU来的两个publication list巨长的牛博；身在台湾，加拿大本科，日本读博的“羞涩”小哥；还有猴了的学长，港科大的LZQ；当然，最难忘的还是我的室友，南大的ACM大神，做着testing，却有着system之心的和我特别有缘分的JYY！</p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-09-17-2.jpg" title="with jyy" alt="with jyy" /></p>

<p>来自不同国家不同大学的各路大神聚在一起，只能说感觉自己气场太弱了，我觉得这次经历对我来说最大的收获就是激发了我的斗志！</p>

<p>好了。。。不说废话了！还是说说当天的面试吧。其实我还是挺想吐槽下的，这次面试很多人从大老远飞过来（最远应该是新加坡要飞6个小时吧？），但是真正给他的时间却只有20分钟（10分钟presentation，10分钟Q/A）。而且每个人是单独进小房间一对多的，所以我们也不能听到其他同学的工作。所以一天下来大部分时间我们都是坐在休息室里要么和其他同学聊天，要么自己上网，感觉时间的利用率很低。我觉得MSRA的这个面试应该是可以安排的更好的，至少应该让我们也能够更好地了解下不同领域的同学的研究工作，虽然方向不同，但是至少能够感受对比下。这次面试27个人被分成了两个组，每个组大概有10个reviewer，其中对于每个方向主要是1到2个人是相关的，所以基本上后面问问题的就是这么1~2个人。对于我来说，整个过程还是比较正常，就最后Lintao问的问题里面有一个由于我不太确定，所以没有回答好。这也主要是我自己的问题，作为这个方向的研究人员，没有把当前业界最新动态了解清楚。</p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-09-17-3.jpg" title="in msra" alt="in msra" /></p>

<p>除了这20分钟的面试（我是第二个，所以很快就结束了），大家基本上就在聊天、上网了，其实和不同领域的博士一起聊天还是很有趣的，虽然有时候他们领域的专业术语也听不懂，但是那种氛围我还是很享受的。另外JYY也约来了System group的Hucheng，我们在休息区聊了很久，因为大家都是做system的，所以聊起来共同话题也特别多，MSRA现在很大一部分主要还是focus在distributed system和人工智能上，做security的人并不多，不过因为都是做system的，所以感觉特别亲切！下午UR的工作人员还带我们去参观了MSRA的工作环境，感觉还行吧，福利什么的还不错，主要是我也没在哪家科技公司待过，对这些东西不甚了解。晚上带我们去吃了传说中比全聚德更好吃的曦和怡苑北京烤鸭，确实超赞！</p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-09-17-4.jpg" title="in msra 2" alt="in msra 2" /></p>

<p>当天晚上吃完饭就各自散去了，第二天还去繁华的CBD找了阿杜，看上去真的是好职业啊！我站在旁边就像他的小弟弟一样，屌丝的一逼。。。</p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-09-17-5.jpg" title="in cbd" alt="in cbd" /></p>

<p>这次来MSRA面试总的来说收获还是很大的，认识了同个年龄段的各大高校牛逼闪闪的PhD，相信以后肯定还是有机会再见的，也和MSRA的researcher进行了比较深入的交谈。当然，这次面试最大的愿望当然是能够拿到那笔丰厚的奖学金，大家都谦虚地说着来当炮灰，但是都无比认真地进行准备。不管怎么说，尽力了就好，如果能有物质上的收获那就更好了:-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在旅行中重新认识自己——恋爱四周年记]]></title>
    <link href="http://ytliu.github.io/blog/2014/06/21/zai-lu-xing-zhong-zhong-xin-ren-shi-zi-ji/"/>
    <updated>2014-06-21T15:09:00+08:00</updated>
    <id>http://ytliu.github.io/blog/2014/06/21/zai-lu-xing-zhong-zhong-xin-ren-shi-zi-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>记得就在不久之前和斌哥讨论<code>旅行的意义</code>这个话题的时候他讲到，旅行最大的意义就是“在一个全新的环境中重新认识自己”。</p>

<p>我一直都不相信那种所谓的“去一趟西藏就能洗涤心灵，就能找到人生真谛”这一套说法，或许是受到<a href="http://www.zhihu.com/question/20883474">知乎</a>的影响吧，我真的不能相信在经历了几十年的人生之后，你的心灵，你所谓的“三观”能够在一次短短几周的旅行中被洗涤，被“矫正”，如果真是这样，那你之前的人生真是活得太失败了。而且，我也不是很信服那套“旅行就是去认识更广阔的世界”的理论，在这个互联网时代，没有太多信息是你在家中得不到，一定要靠旅行才能获得的，甚至你去一次旅行，获得的领悟还不如去听一次“晓说”，看一次“动物世界”来得多，就算身临其境，你得到的总归也只是一些片面的感悟，只言片语，或许是你亲耳听到，也只不过来自寥寥几人，以及这寥寥几人并非一定真心的吐露罢了。更多的风俗，人们心中真实的想法，岂是几天的旅行驻足所能了解。至于旅行中遇到的人，更多的对自己来说也仅仅只是一个过客，一面之缘，虽是缘分，也不会改变你太多。如果仅仅是几天的交往就俨然成为“知心朋友”，那估计你的知心朋友也是数不胜数了吧。当然，我也不否认你能在旅途中碰上自己“相见恨晚”的友人，甚至遇到并相知未来的另一半，那你这趟旅行已经属于“人生之旅”，可是，一个人的人生之旅一生中又会有几次呢？特别是对于我这种慢热的选手来说，旅行中认识的人，留下更多的，可能还是他们所讲述的那些故事吧。</p>

<p>以上是一堆胡扯，继续回到”重新认识自己“这个话题。斌哥的这套说法我还是比较信奉的，平日里的我们，过的基本上是类似于“三点一线”的生活，在一个熟悉的不能再熟悉的环境中，就算你想迷失自己都很困难。而在旅行的途中，在一个完全陌生，甚至连语言都不一定相通的地方，一个人的反应最能体现出最真实的自己。
不管平日里你有多风光，在旅行中遇到困难你可能就变得毫无招架之力，不管一个人在平时看上去是多么的文弱，或许在真正需要一个人站出来的时候那个人就是他。在旅行中，特别是那种充满挑战的旅行中，我们可以重新认识身边的人，当然，更重要的，是重新认识自己。</p>

<!-- more -->


<p>我一直认为自己是一个很可靠的人，在我的“想象”中，不管遇到什么困难，我都能够表现地很淡定地去想办法解决，所以当小呆特别周到地去考虑那些具体旅行安排的时候，我是不那么赞成的，我觉得如果一次旅行把什么都安排好了，那也就没有任何新鲜感了。我信誓旦旦地和她说：“到时候我都能搞定的。”</p>

<p>其实我也知道小呆一直特别反感我所谓的“到时候”，甚至很可能认为这其实是我“懒”的一个借口罢了（其实从某个程度说确实是这样的）。女生在不确定的情况下会很没有安全感，这些我都知道，只是那个时候的我对自己还是比较有自信的，相信一切都在我的掌控中，当然，事实证明，这是对的，只是有一个前提罢了，如果“一切都朝着我预计的方向发展”，那么一切我都能够掌握。</p>

<p>就这样，我们分别从新加坡和上海，飞到了曼谷。</p>

<p>一切都朝着预计的方向发展...只是我们飞到了不同的机场，然后我坐公交车去另外一个机场找她，让她在那个机场等了1个多小时。</p>

<p>由于新闻中报道的泰国的政变，我们也就在曼谷待了一天，逛逛街什么的。</p>

<p>一切都朝着预计的方向发展...只是被google map坑了，为了找一家店多走了一些冤枉路最后还是没找到。</p>

<p>第二天坐飞机飞到普吉岛，一切都朝着预计的方向发展...只是到飞机场的时候发现忘记了带一包行李，丢了两件衣服和2个泳镜。</p>

<p>普吉岛的生活还是比较丰富多彩的，看人妖表演，潜水，租摩托，骑大象，做SPA，吃海鲜，一切都朝着预计的方向发展...这里似乎没有什么意外，不过我忘记说了，这里大部分都是小呆在淘宝上订好的。</p>

<p>然后，我们就回到新加坡了。到了我的主场，所以我什么都没有准备，旅馆准备用hotel quickly当天预订，吃的想了几个，其它的就准备临时决定，每天的安排也差不多定下来了，其余的也随性发挥。</p>

<p>一切都朝着预计的方向发展...只是...</p>

<p>只是我们订的宾馆在酒吧附近，晚上吵到2点才能入睡；随性找吃的，又不想多花钱，就意味着我们基本上每天都是吃和“大食代”类似的小吃级别的饭菜，当然，这些都不是重点，我甚至可以用“不要在乎这些细节”来说服自己，但是当我们为了订宾馆的问题，浪费了一个上午的时间来和Hotel Quickly的客服吵架并严重影响我们旅游的心情的时候，我已经无法对小呆，甚至是对自己来解释这个“到时候我都能搞定”这么一句承诺了。</p>

<p>如果要说缘由的话，我可以把责任都推给hotel quickly，整个过程其实很复杂，如果简单来说，就是在新加坡的第二天早上，我用HQ预订成功某个宾馆，但发现那个宾馆其实房间已经满了，是HQ里面有一个bug导致我们还能够预订成功的，我们打电话叫HQ解决，他那里的客服却突然告知我们我的账户被拉进了黑名单，一股脑把所有责任都推给了我。我现在还很清楚地记得那天上午我的状态。那天的我们本来准备预订成功宾馆就去圣淘沙的，但是因为这件事浪费了一个上午的时间，而且两个人的心情都掉到了谷底。我很确定那天上午是我有史以来发过的最大的一次火，之前我基本上从来没有发过火，但是那一天我和HQ的客服讲话，感觉讲话的人都已经不是我了，身体已经有点颤抖，甚至已然不懂该说些什么了。新加坡的房费又如此昂贵，我们没办法，只能在ChinaTown订了一家很一般但是还要100多新币的宾馆，下午也没心情去玩，就在宾馆休息了会儿，去看了部电影，我之前的安排全部打乱，只能和小呆商量重新计划。</p>

<p>于是我发现，这个就是当“旅途没有朝着预计方向发展”的时候的最真实的我，没有了那种自己“想象”中的淡定，在失落的女友面前表现出同样的失落，在她委屈甚至流泪的时候，我却只是默默地坐在旁边，不懂该说些什么，在她最最需要我安慰的时候，我却哑然失声，不知所措。我不懂得那个想象中“到时候都能解决”的我跑到哪里去了，我似乎有点明白女生所谓的“没有安全感”是什么意思了。连我自己都没法依赖自己，我突然感觉到自己的本性还是那么地软弱，自己从来就没有自己想象中的“靠谱”。以上列举的所有“只是”，我都能找一堆理由来推卸责任，找一堆话语来安慰自己，找一堆保证来承诺下次不会有这种事情发生，但是那又怎样呢，就算这些事情不会发生，下次的旅途中还会有其它的问题，而我们的人生还有那么长的路要走，如果这就是我对小呆保证的“安全感”，那就算我是她，也会对我们的未来不那么有信心吧。</p>

<hr />

<p>亲爱的小呆，今天是我们在一起的四周年纪念日，2010年6月21日23点39分开始，到这一刻，<a href="http://ytliu.info/love/">1460天15时30分</a>，时间依旧在滴答滴答地流逝。不管是异地、同城，还是异国，我们一起走过了4年，四年的时间，我们悄然地为对方改变着自己，也倔强地希望对方爱着的是原来的那个自己而去抵抗这些细微的改变，四年的时间，我一直相信自己在逐渐地成长，但却从来未曾真正长大，以至于有时还像个孩子般，无法让你依赖，四年的时间，我们无时不刻地去尝试了解对方，却依然无法无时不刻知道你所想，依然常常让你失望。爱情真的是一个奇妙的东西，我们在爱情的旅途中，伴随着喜悦、失落、幸福、失望，一路走来，曾经对未来那么有信心，不时却又自己在私下怀疑。那天在桥上你问我，“你曾经有过对我们的未来没有信心的时候”吗，我不懂该如何回答。在我看来，一个人永远无法无时不刻地对一件事、一个人完全充满信心，当我都对自己失望的时候，我怎么能指望你相信我呢，当我都不能保证你对我的信任，我又如何自欺欺人地对这段感情充满信心呢？当我们戏称对方为“差不多先生”和“完美小姐”的时候，或许就意味着走在一起的两个人截然不同的性格。我不是一个喜欢拿谎言去敷衍对方的人，我没有一个明确的答复，就已然明确了答复，但是...</p>

<p>但是，这不代表我没有信心！就像你所说的，你可以没有信心，但是我不能！两个性格如此不同的人在一起经历了4年，度过了这段最美好的青春，如果没有信心，我们又是怎么走下来呢？是的，我也是人，我也无法真正地去包容一切，在我特别委屈的时候，我也会不爽，会有负面情绪，会不淡定，然后呢？然后我相信我会成长，心胸会变得更开阔，会变得更像男人一样去接受；是的，我也会没有信心，但是我缺少的那份信心，是对自己不靠谱的失望，我相信这是一种变成熟的动力，每一次的失望，会让我们的未来变得更有希望。我没法向你保证自己能够变得多么强大，但我会努力让自己在你的每次失望之后变得更有希望。</p>

<p>四周年，这只是一段时间的记录，每周年的这一天，对我们两个人来说都是一个关乎时光的里程碑，在每个里程碑之间，我们都在成长，感情也会起伏波动，今天过后，我们依然在共同前进，去迎接我们明年的今天。五周年、六周年...我相信时光会让我们成熟，不管是对于个人，还是关乎情感，我不知道到了哪一年，我能彻底成长为一个你真正可以依赖的男人，但是我相信我们在一起经历的越多，就能离那天越近。</p>

<p>这里无关承诺，只有无声的记录。</p>

<hr />

<p>6月10日~18日，曼谷-普吉-新加坡9日游。</p>

<p>在我们看来曼谷没有政变后的紧张局势，俨然一个大旅游城市该有的样子，风平浪静，以及路上特别堵的交通：</p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-06-21-1.png" title="bangkok 1" alt="bangkok 1" /></p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-06-21-2.png" title="bangkok 2" alt="bangkok 2" /></p>

<p>普吉岛上，我们观看了人妖表演；在皇帝岛之行中坐快艇遇上大浪，一半的旅客都吐了；经历了深潜时的紧张和激动，把握着沙滩上短暂的时光；在巴东岛找回了骑摩托车的感觉；骑上了耳朵皱巴巴的大象；尝试了传说中的国王皇后SPA：</p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-06-21-3.png" title="lady boy" alt="lady boy" /></p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-06-21-4.png" title="craft" alt="craft" /></p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-06-21-5.png" title="dive 1" alt="dive 1" /></p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-06-21-6.png" title="dive 2" alt="dive 2" /></p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-06-21-7.png" title="island" alt="island" /></p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-06-21-8.png" title="motobike" alt="moto" /></p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-06-21-9.png" title="elephant" alt="elephant" /></p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-06-21-10.png" title="spa" alt="spa" /></p>

<p>在新加坡，我们还是决定去了圣淘沙，去了环球影城：</p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-06-21-11.png" title="santosa 1" alt="santosa 1" /></p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-06-21-12.png" title="santosa 2" alt="santosa 2" /></p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-06-21-13.png" title="santosa 3" alt="santosa 3" /></p>

<p>我们忍痛割“钱”，在金沙酒店和它地下的赌场中度过了幸运的但是感觉时光飞快的一晚上，还有无边泳池和空中花园拍摄的略显浮夸的图景：</p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-06-21-14.png" title="sands 1" alt="sands 1" /></p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-06-21-15.png" title="sands 2" alt="sands 2" /></p>

<p><img src="http://ytliu.info/images/2014-06-21-16.png" title="sands 3" alt="sands 3" /></p>

<p>虽然在旅行途中我们经历了那么些的不愉快，但短短9天的旅程却显得如此的珍贵。再过10天小呆就要开始上班，正式踏入社会，这种经历或许之后也很难才能有一次了吧。</p>

<p>生活还在继续，爱情亦然...</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
